\section{Grundprinzipien}

Die Grundprinzipien von Kanban bilden die allgemein g\"ultigen Werte, die in den Wertesystemen umgesetzt werden sollten.
Die Grundprinzipien sind daher eher abstrakt gehalten und dienen der allgemeinen Zielsetzung hinter der konkreten Auspr\"agung des Kanban-Projekts.
Die Grundprinzipien k\"onnen auf die folgenden 4 reduziert werden, welche nun n\"aher beschrieben werden.

\subsection{Arbeit wird genommen}

Generell ist das Team f\"ur sich selbst verantwortlich und jedes Mitglied innerhalb des Teams wieder f\"ur sich selbst.
Das bedeutet, dass Eigenverantwortung in Kanban gro{\ss} geschrieben wird.
Es soll vermieden werden, dass ein Teammitglied die Schuld bei einem anderen sucht, sondern jedes Teammitglied sollte den Mut haben selbst zu seinen Entscheidungen zu stehen, ohne Ausfl\"uchte zu suchen, sollte diese falsch gewesen sein.
\cite{KanbanSW}

Dies wird auch mit der Arbeitsverteilung praktiziert, da die Teammitglieder ihre Aufgaben selbst w\"ahlen und somit daf\"ur Sorge tragen, dass sie zwar dauerhaft besch\"aftigt sind, sich jedoch auch nicht selbst \"uberlasten.
Wichtig ist in diesem Zusammenhang auch zu nennen, dass die Aufgaben, die alle Phasen durchlaufen m\"ussen, nicht von einem Manager in eine neue Phase gezogen, sondern erst von dem Teammitglied, das die Aufgabe bearbeitet, in die n\"achste Phase geschoben.
Dies erfolgt erst, wenn der Bearbeitende selbst davon \"uberzeugt ist, dass die Arbeit wirklich abgeschlossen und bereit f\"ur die n\"achste Phase ist.
Umgekehrt sollten hierbei allerdings auch keine unn\"otigen Verz\"ogerungen entstehen.
Auch dieser Aspekt zeigt erneut die Selbstorganisation des Teams.
\cite{KanbanSW}

\subsection{Mengen werden limitiert}

Ein wichtiger Punkt von Kanban ist, dass die Arbeitsmengen innerhalb jeder Phase limitiert werden.
Das hat zum Einen den Vorteil, dass Arbeiter nicht \"uberlastet werden und zum Anderen, dass die anstehenden Arbeitspakete schneller erledigt werden.
Das wird dadurch erreicht, dass die Work in Progress bereits limitiert wird, sodass die Aufgaben, die sich gerade in Arbeit befinden, erst abgeschlossen werden m\"ussen und somit Gesch\"aftswert generieren, bevor neue Aufgaben begonnen werden d\"urfen.
Das Ergebnis davon ist, dass die Average Completition Rate erh\"oht wird.
\cite{KanbanSW}

\subsection{Informationen werden ver\"offentlicht}
Wichtig f\"ur den geordneten Ablauf von Kanban ist, dass alle relevanten Informationen ver\"offentlicht werden, dass bedeutet, allen Personen, die im Projekt involviert sind, zug\"anglich gemacht werden.
Hierzu geh\"oren alle wichtigen Merkmale f\"ur das Projekt als Ganzes, aber auch f\"ur alle Aufgaben.
Das bedeutet, dass alle relevanten Kennzahlen des Projekts dauerhaft zug\"anglich sind, genauso wie, z.B. der aktuelle Status die Verantwortlichen f\"ur eine Aufgabe.
Diese Sammlung an Daten dient vor allem dem Ziel, das Projekt als Ganzes nicht aus dem Auge zu verlieren und stets exakt zu wissen, wie weit die Arbeit bereits tats\"achlich fortgeschritten ist, bzw. ob bereits Probleme auftreten.
\cite{KanbanSW}

\subsection{Arbeitsabl\"aufe kontinuierlich verbessern}

In Kanban wird von Anfang ber\"ucksichtigt, dass Ver\"anderung zu jedem Projekt geh\"ort, denn diese f\"uhrt meist positive Aspekte mit sich.
Zu diesen z\"ahlt vor allem die Anpassung an neue Umst\"ande, wodurch die Arbeit dauerhaft erfolgreich abgeschlossen werden kann, da es nicht m\"oglich ist, die beeinflussenden Faktoren aus dem Projekt auszugrenzen.
Somit bedeutet Anpassung Verbesserung.
Um dies m\"oglich zu machen, muss die bisherige Arbeit dauerhaft hinterfragt werden.
Denn nur dadurch, dass Fehler stets gesucht werden, k\"onnen diese auch gefunden und entsprechende L\"osungsversuche entworfen werden.
Die Kernaussage dahinter ist, dass das Team aus der Vergangenheit lernen soll.
\cite{KanbanSW}